港女移居杜拜 月薪8萬 唔使交稅！

杜拜集土豪、奢侈、炫富於一身，當地阿拉伯人僅佔總人口一成，卻享有最上等的待遇，不單止有屋有地，同一職位薪水比外勞高出一、兩倍。不過，杜拜政府實施多項措施，包括免稅，以吸引外來勞工。杜拜就是靠這九成的外地勞工，將國家打造為中東經濟金融中心。在當地生活的港人宋揚（Phoenix）便是其中一員。

宋揚指，2012年因為工作關係來到杜拜，起初朋友認為「杜拜很有錢，在這裏工作就一定有數百萬年薪。」但她很謙虛指，自己從事酒店開幕前期的採購管理工作，現時薪水連津貼約8萬港元。

2009年香港經歷金融海嘯之後，不少酒店項目突然煞停。當時Phoenix在香港工作了五年，有感香港新酒店項目逐漸減少，機會不多，當時的公司將目光轉移澳門及內地，其後她亦跟隨公司調派杜拜。

嘆港人競爭力變弱

曾幾何時，香港為「亞洲四小龍」之一，港人的工作競爭力名列前茅。可是近年競爭力已遜色不少，世界經濟論壇（WEF）最新《全球競爭力報告》顯示，香港在全球排名第七，較去年下跌一級之餘，更被日本搶走亞太區排名第二的席位。

Phoenix也有感而發，「當年的港人，兩文三語的能力尚算不錯，雖然有時普通話不太好，但那種工作的態度十分強，可是幾年過去，在這裏的中國人英文水平急起直追，新加坡人更是多種語言都對答如流，可是港人卻變弱了。」

已在杜拜生活六年，Phoenix表示最羡慕的是，當地政府把最好的福利及政策，都留給當地阿拉伯人，不像香港。「當地阿拉伯人享有不少津貼，他們有土地、房屋，基本上出來工作的人很少，所以要聘請阿拉伯人工作，同一個職位，一定比普通人高出兩、三倍，這是國家提供給自己居民的一種特權。」不過她也欣賞杜拜的多元種族，公司裏的同事大部份都來自世界各地，工作機會平等，晉升的機會比較多，而且不用交薪俸稅。

提及杜拜工作文化，確與香港截然不同。在辦公室要注意的事項也很多，尤其是衣著，女性不可以無袖或者短裙，也不可以在公眾地方飲食。

最令人不適的是沙塵暴，記者前往的日子為最炎熱的8月，氣溫高達55度，Phoenix指，初來報到也不能適應這種炎熱天氣「天濛查查，已經維持了兩、三個月，空氣裏面很多沙塵。」現時跟丈夫買入當地一幢複式洋房，生活尚算不錯，首期付了四成，約200萬迪拉姆（約400萬港元）。

so?

大陸閪黎，唔好以為拎左香港身份證就叫香港人啦

港人宋揚

體現到香港已經唔存在

已經溝左太多大陸人 佢地有香港身份證 而呢D大陸人生完個仔女 又係香港人 世世代代將贏國教養傳承落去

第一吓反應係，入虎口...

當地政府把最好的福利及政策，都留給當地阿拉伯人，不像香港。「當地阿拉伯人享有不少津貼，他們有土地、房屋，基本上出來工作的人很少，所以要聘請阿拉伯人工作，同一個職位，一定比普通人高出兩、三倍，這是國家提供給自己居民的一種特權。」

兩個字名 十個有九個都係支那人或者腥港人

咁撚熱點住

人地頂得住咪得囉

阿聯酋做保安月薪十萬 港男娶妻有兩層樓揸手

連登仔幾時開始可以駁人地論點而唔係駁人地個人

對人不對事真係所有post都適用

其實鱔稿有咩好討論？
好呀～個個去都有8萬呀，仲唔一齊走？
哦～原來人地本身係高層呀～噉冇嘢啦
噉？
咪柒啦

連登仔幾時先識分咩係有心畀說話你聽嘅鱔稿同正常話？唔怪得時事台咁多fake news同俾人煽動啦，搵個女人講下有樓有高潮就煽動到你兩性矛盾，搵個中年人話後生去少次旅行就有錢上車就煽動到世代矛盾

石油大國，留名睇美帝攻打

哩個保安主管以前肯定當過差

有世界城市唔住，走去第三世界冇法治的地方，睇下幾時比中東佬溶咗，伊斯蘭佬成班野獸咁，第日比人斬晒身上啲頭唔好叫

你真係勁戇鳩

見到d連登仔酸到focus係人地個名同杜拜好熱，真係好核突

成個post啲回覆酸到
香港變左垃圾就認啦
垃圾政府淨係識賣港迎合支那